<resources>
    <string name="app_name">云啊云啊</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="wiki云的概述">&#160;&#160;&#160;&#160;云是大气层中以水为主，包含其他多种较少量化学物质构成的可见液滴或冰晶集合体，这些悬浮的颗粒物也称气溶胶。\n简单讲，云的主要结构为水，当大气中的水汽达到饱和蒸汽压时，便会成云。生活中，云专指距离地面较远的液滴冰晶集合体，而距离地表较近的则称为雾，不过两者在化学构成上其实是相同的。这么说来，当你在寒冷冬天呼气时吹出的雾，其实也可以看作一朵生命很短转瞬而逝的云哈哈。虽然地球上大部分的云都形成于对流层，但有时也会在平流层和中间层观测到云，而这些云往往是一些成因较为特殊的云。在太阳系的其它一些行星和卫星上也观测到云。金星的厚厚云层是由二氧化硫构成的，像是漂浮的浓硫酸，并且伴随着猛烈的闪电。火星有很高很薄的水冰云。木星和土星都有一个外层的由氨气云构成的云盖，中间层是硫化铵云盖，里层是水云盖。土星极点附近有一个神秘而美丽的六边形风暴，而木星则有着环流的大气层，看上去像一个巨大的混合口味棒棒糖。土星的卫星土卫六上的云被认为主要是由甲烷构成。卡西尼－惠更斯号的土星任务发现了土卫六上存在着液体循环的证据，比如极地附近的湖泊和星球表面的河流冲刷成的沟槽。天王星和海王星的多云的大气中主要是水汽和甲烷构成。海王星刮着太阳系最快的风，也许巨大的压力还会将甲烷分解压缩成钻石。如果下雨，那一定会很壮观吧。</string>
    <string name="wiki云的分类">&#160;&#160;&#160;&#160;哈哈，猜猜最早想出科学分类云朵的人的谁，他就是法国博物学家让-巴普蒂斯特·拉马克，对就是提出\"用进废退\"的那个拉马克。1803年，业余气象学家卢克·霍华德提出以拉丁语命名云的想法。1929年，国际气象组织以霍华德的分类法为基础，按云的形状、组成、形成原因等把云分为十大云属。而这十大云属则可按其云底高度把它们划入三个云族：高云族、中云族、低云族。另一种分法则将积云、积雨云从低云族中分出，称为直展云族。这里使用的云底高度仅适用于中纬度地区。在中文命名上，高云族云属的开头是“卷”、中云族是“高”、低云族是“层”。当然这里我们都是从云的形态来进行分类的，从气象学上讲还可以从云的成因等方向进行分类。而至于分类标准，我主要参考的是世界气象组织国际云图集官网的分类标准以及《云与大气现象》书中的细节。不过你很快就会发现这些云的种类名往往是很枯燥难记的，所以如果你有时间的话，完全可以创建你自己的云朵名字哈哈。</string>
    <string name="十大云属">\t\t\t\t云的分类有十个主要群体，称为云属。 每个观测到的云都是其中的一种，只有一个云属。而这十云属无非是几个字的组合:积，层，雨，高，卷，这几个字都云朵本身的特性，所以我们可以大致从云属的名字中了解其大致特征。以下是十大云属(Genera)及其拉丁学名缩写</string>
    <string name="story云的故事">一朵云的一生是怎样的？\n    故事应该从水蒸汽讲起。我们的生活常识告诉自己，云应该是由很多小水滴构成的，是的，这就是全部事实。只是现在，我们打算追随千万亿小液滴中的一个，跟着他来看看云朵的旅程。云朵里的小水滴最初并不是液态，他们都是由水蒸气变来的，而产生云的水蒸气，则是整个地球地表上的水。这些水蒸气可能来自于海洋，河流，敞开的水瓶，也可能来自于你呼出的气团，你的每一寸皮肤。在这些地方，分子运动让水蒸气持续不断地向大气中逃逸，为云朵提供加工的原材料。随着时间推移，大气中的水蒸气会越来越多，然后，在一个风和日丽的午后，一阵微风，将这群水蒸气团送往更高的天空，在那里，空气更冷，达到露点，水蒸气找到大气中一些漂浮的固体颗粒，围绕着这些微型颗粒形成小液滴，当形成的液滴越来越多，他们开始操控起经过他们的光线，就这样，云作为光学现象映入我们的眼帘。如果天空是另一片海洋，云朵就像是一叶一叶漂流的白帆。大气里流动的风是这片海洋里的洋流，为每一朵云创造出自己的航线。如果云气偶遇到一股冷冷的气团，他会躲到高处，在整个冷暖气团交汇的锋面上往往会出现一片连续均匀的云，一般会是层云及其亚种。如果风载着这朵云慢慢地向上游曳，他也许会先变成一些鳞片状的高积云，然后再向上，液滴凝结成小冰晶，高积云转变为空灵的卷云，薄薄的云层让云朵的外观千变万化，有时甚至能透过他们看见日晕，和月晕。如果天气温暖，空气潮湿，云气往往会变成一朵标准的最常见的积云，天空中一朵又一朵的积云，像是一团又一团的棉花糖，又像是一个又一个奔向世界的人，有的积云会变淡，破碎，最终消失在青空，有的积云会乘着高空的风，飘走，消失在群山尽头，有的积云会吸收更多水汽，不断生长，成为浓积云，成为热烈夏日的象征。还有的时候，当空气过于潮湿，地表很热，上空很冷，上下对流增强，云气会在对流中上下翻滚，形成壮观的积雨云。在上下的翻滚中，组成云的液滴变得越来越大，如果在高空停留足够长，雨滴还可能冻结形成冰雹。最终积雨云演化成猛烈的雷暴雨（仔细观察雨滴往往会很大）。有时，当高空晴朗无风，天空中的云朵仿佛被困住一样，久久停留在原地，忘记生长，迷失航向。下雨的时候，若是雨层云带来的降水，在贴近地面的地方，有时会有很多雾，他们是被遗忘的云。一朵云的一生可能很长，比如台风风墙的云，持续许久；也可能很短，如同山顶的雾，一阵风来便散开。\n    现在，让我们回头看看最初的那个水滴，他会在哪里呢？在对流层永远无法预料的运动里，他也许化作了卷云云梢的一颗冰晶，在太阳照射下逐渐升华，也有可能，他成了某场雨中的一点，在雨刚下时，打湿我们手背，提醒你躲雨。总之，故事的最后，这个雨滴将再次回到属于云的循环的起点。然后，在某个合适的日子醒来，继续他的旅程，成为这个世界上另一片天空上的另一朵云彩。\n</string>
    <string name="拥有你以前">拥有你以前\n\n我热爱自然\n\n就像安静的修道士热爱基督。\n\n现在我热爱自然\n\n就像安静的修道士热爱圣母玛利亚，\n\n我的虔诚一如既往\n\n但显得更诚挚更亲密。\n\n当我和你一起穿过田野来到河畔\n\n我看到的河流更美丽；\n\n坐在你身边看云\n\n我看得更清楚。\n\n你不曾把自然从我这里带走，\n\n你不曾改变自然对我的意义，\n\n你使自然离我更近了。\n\n因为你的存在，我看见它的美好，但它是同一个自然，\n\n因为你爱我，我同样爱它，但我更爱它，\n\n因为你选择了我，让我拥有你爱你，\n\n我的眼睛在凝视万物时停留的更久。\n\n我不为以前的我而后悔\n\n因为我还是同一个人。\n\n我只遗憾以前不曾爱你，\n\n把你的手放在我手里\n\n让我们保持安静，被生活环绕。\n\n1914年 7月 6日</string>
    <string name="不急">我想变成天边那朵白云\n\n用尽整日晴天\n\n只从左边\n\n移到右边。</string>
    <string name="我的黄金时代">那一天我二十一岁，在我一生的黄金时代，我有好多奢望。\n\n我想爱，想吃，还想在一瞬间变成天上半明半暗的云。\n\n后来我才知道，生活就是个缓慢受锤的过程，人一天天老下去，奢望也一天天消失，最后变得像挨了锤的牛一样。\n\n我觉得自己会永远生猛下去，什么也锤不了我。\n</string>
    <string name="偶然">我是天空里的一片云，\n\n偶尔投影在你的波心──\n\n你不必讶异，\n\n更无须欢喜──\n\n在转瞬间消灭了踪影。\n\n你我相逢在黑夜的海上，\n\n你有你的，我有我的，方向；\n\n你记得也好，\n\n最好你忘掉\n\n在这交会时互放的光亮！\n\n一直觉得徐志摩的这首诗歌有盗窃的嫌疑哈哈，因为之前发现徐志摩翻译过一首女诗人罗塞蒂的诗《歌》，里面有些地方很像哈哈</string>
    <string name="雪莱">I bring fresh showers for the thirsting flowers,\n\nFrom the seas and the streams;\n\nI bear light shade for the leaves when laid\n\nIn their noonday dreams.\n\nFrom my wings are shaken the dews that waken\n\nThe sweet buds every one,\n\nWhen rocked to rest on their mother\'s breast,\n\nAs she dances about the sun.\n\nI wield the flail of the lashing hail,\n\nAnd whiten the green plains under,\n\nAnd then again I dissolve it in rain,\n\nAnd laugh as I pass in thunder.</string>
    <string name="登山">我开始预感到，我仅仅眯缝着眼看到了一线天地，还没有把世界看个真切，并且山外有山，或挺立，或倾倒，这可能有大事正在发生，而有关的消息从未传到我们这个与外界隔绝的山镇里来过。同时，我心中有什么像指南针一样的在颤动，以一股不自觉的力量拼命指向那辽阔的远方。\n\n如今，当我看到浮云向着无边无涯的远方流浪时，我才完全懂得了浮云的美和忧伤。\n\n哈哈，这是笔者在小学时做过的一篇语文阅读，最后一段尤其最后一句话笔者至今仍印象深刻，或许，笔者的某些习惯，某些烦恼，某些热爱正是从这句话，从看到这句话的那天起，然后在从那时到现在接近十年的时间后，以这样的方式再次出现。至于这个作者图片，笔者乱选的，这人是个天体物理学家。</string>
    <string name="忧伤">\t\t\t\t下面是一些关于云的文字，当然只是笔者在根据自己的经验回忆想到了。仔细一想后，发现其实关于云的文字或是影像化作都挺少的，大多数时候，云只是一种点缀。下面列举了笔者知道且喜欢的一些文字，献给读者。</string>
    <string name="介绍">\t接下来是一个些关于云的影像，大概就是一些以云为母题的画作，影像作品，献给读者。</string>
</resources>
